老千教$1,000變25萬 53人中招 「賭波秘笈」專呃港女

2018年07月23日

老千教$1,000變25萬 53人中招
「賭波秘笈」專呃港女

■警員昨午押解其中一名女疑犯回翠屏北邨單位搜證。溫文學攝

【本報訊】「8日內1,000變25萬！」在facebook上活躍的賭波貼士網，幕後的老千集團近月設立「女性投資專區」專頁，吹噓有搵快錢方法，專門幫女士投資，要求女網民繳付數千至逾萬元入會費換取「發達秘笈」，結果會員獲得的只是賭波貼士，入會費泡湯，追討無門。警方半年間共接獲53人報案，當中52人為女性，涉及款項39萬元，警方追查後拘捕4男3女涉嫌欺詐。

記者：溫文學

被警方搗破的老千集團一直在facebook開設賭波貼士網，涉嫌於去年7月至今年1月期間，再在fb開設專頁，以「女性投資專區」為名吸引女網民，聲稱可提供賺快錢的投資計劃，揚言助他們8日內用1,000元袋走25萬元。

付逾萬元入會費

不少女網民信以為真，經WhatsApp溝通後在銀行入錢予對方，繳付數千至逾萬元入會費等，正式加入投資計劃後，卻只獲得賭波貼士，當他們追問負責人「投資計劃」進展均不獲理會，甚至被踢出群組及封鎖賬戶，受害人會費泡湯，追討無門；而貼士網一旦被識破，便改以另一個名稱繼續在網上行騙。

警方接獲多名受害人報案，經深入調查後，沙田警區聯同商業罪案調查科於上周二至昨日採取聯合行動，搜查沙田、葵青、大埔、九龍城及離島多個地方，拘捕4男3女，涉嫌以欺騙手段取得財產，被捕人士多為收款銀行戶口持有人。

警方表示，至今共有53名受害人，當中52人為女性，其中三成人從事文職工作、一成半為主婦，一成為學生，20至40歲的受害人佔八成，涉及被騙金額為39萬元。昨日下午，探員將其中一名31歲女疑犯押返觀塘翠屏北邨翠柏樓一個單位搜查，撿獲電腦、手機、sim卡、銀行提款卡及銀行文件。

■仍有同類專頁在facebook運作，並貼出名牌袋圖片稱可賺快錢。

■疑似騙徒貼出「會員」的WhatsApp訊息，稱賭波贏大錢。

fb仍有同類專頁

警方透露，不少受害人是facebook上看到「Lady Land」及「Luxury Style」的投資貼文，《蘋果》發現兩個專頁昨日已關閉，但記者於facebook發現仍有同類專頁以相同形式運作，並貼出大量現金及名牌袋圖片，聲稱可賺快錢，貼文的留言更有不少懷疑做媒的「好評」，自稱入會後獲得賭波貼士而贏大錢。

警方呼籲網民如要作出金錢交易，必須先核實對方身份，而對於所謂必賺的投資計劃更應該小心查證，便宜莫貪。根據《盜竊罪條例》以欺騙手段取得財產罪，一經定罪最高可判監10年。

上一則
上一則
紅磡站鋼筋再爆無扭入窿

下一則
下一則
西區豪華劏房 水電費貴逾倍

咁易贏 馬會就唔會日日鋪草皮啦

點解香港可以咁多水魚

第八日先用兩萬五買個十賠波蛋咁撚假咁流都信

我呢排都賺夠，好想比人賺下 果d friend。
咁勁就自己all in啦，仲駛呃你d入會費同貼士錢？

睇錯咗做老衲

有料自己買啦，重賣比你，真係賺夠重比人賺咩

啲女人好撚蠢架

好似早排連登有人開呢d post

其實有咩罪
咪比左貼士你

你有無買先

我識人試過廿蚊變二千五百萬

其實犯咩法
一個比錢買料一個有比貼士

因為佢自稱100%中？

1000變廿五萬

越位都唔識學人買波

邊套戲

任何人有三百萬美金都可以參加

有料我收埋食唔好？on9

果個人叫刀仔

如果我真係賺夠想益下人地係咪唔得先

如果唔話實幫你WIN到會唔會犯法..只係話好大機會

賭波咁out
幣少都玩虛擬貨幣啦

小賭怡情大賭變李嘉誠好似都未落鑊